［何謂投資］用巴菲特角度同你解釋點解唔好買樓同bitcoin黎炒

何謂投資？
巴菲特認為投資係你買一樣野，即係所謂資產
而呢樣資產可以幫到你生產價值
咁先係叫投資

咁何謂生產到價值？

片入面佢舉左一個例子，例如你買左一塊田，咁塊田背後你用黎種菜，咁佢可以為你帶黎額外收入，除左呢個額外收入，你仲擁有左一塊田

而樓同bitcoin本身無帶有生產價值
因為你買樓同bitcoin嘅原因都係因為想搵到下一個人願意出更高嘅價錢同你買左佢

簡單d黎講就係接火棒遊戲，如果無人肯接火棒，本身呢個資產又無生產價值，咁到最後個結局就係會仆街

套用現實，到底宜家買唔買樓同bitcoin好？

先講樓

如果宜家仲買樓係唸住有下一個原因同你接火棒，咁一定
係一個好錯誤嘅選擇
接火棒最主要因素就係從demand同supply去考慮
樓未來demand趨向平穩，而supply就越黎越多

你可能會話，依，唔係波，樓價好似唔識跌仲升緊

咁一定架喇，呢個叫做物價通脹而非叫價值提升除非你蠢到連債券 股票都唔識買，咁買樓收租可能都係一個唔錯選擇

咁bitcoin呢？呢點你就要唸未來多唔多人同你接火棒喇

今次講到呢到先

bitcoin is a scam

On9

on9都有錢過你

樓有租金收入

係呀...空氣嚟...
千祈唔好掂... scam嚟...
十年後睇你發達

DEFI 有得 FARM

唔洗住？

但單純樓本身係無任何價值
呢個係巴菲特所指出嘅理念

你到底明唔明佢個理念

黃金咁有冇價值

層樓可以出租賺租金，算唔算係本身會產出價值

樓如果無得收租請問仲有咩價值？

無，佢覺得黃金係垃圾黎

住

係，但本身樓唔具備價值
買樓收租 合理，屬投資

但買樓純粹期望樓價升而賣樓，咁就叫投機

又唔見你話田冇得種菜

咁塊田種既菜 如果冇人買 咁塊田仲有咩價值

投資落自己身上都算係一種投資黎嘅
你勁過巴菲特

咁酒店唔收租有咩價值？柒頭

咁呢個叫投資失敗

Thanks

點解咁抗拒買啲要搵下一手接火棒嘅嘢？
好似香港樓市咁，喺爆煲之前已經大批人上咗岸嘆緊世界。

連登打手出post 係咁提Bitcoin果陣係 62303
當晚過一陣 56852

當晚，Holder address 有好多個。Market cap 係唔知左右。如果有新手追post，可以睇返12/3-12/4個價。 假設有一半係連登仔，每個入唔知幾多。佢哋每次成功起碼賺唔知幾多萬。唔難理解佢哋想做多幾次。

我輸錢係我貪心。希望以後d新手唔好

咁舖位車位龕位咪全部都係冇價值？

bitcon其實可以收息

樓主買咗田未？

照樓主邏輯，黃金都唔買得啦
雖然黃金有工業用途，但係用完就會無咗

呢個價值係叫產出價值
巴菲特所講價值係圍繞住生產
如果你做嘅野符合生產理念，咁即係所謂投資
唔係其他期望一個產品未來會升，咁即刻所謂投機
每個人對投資投機定義都唔同
連登成日叫巴菲特做廢老，但廢老都搵得多錢過連登仔
你可以唔認同佢理念，我都唔係全部認同
不過我覺得佢智慧可取
人地經驗履歷都多過你個傻仔啊 7.7頭

唔好問我點解，呢個係巴菲特所講嘅智慧
如果你成功有聲譽
你都可以上去吹幾句好似Cathy wood咁成日出黎吹水

揸btc收息點解釋

無人接火棒你都無息收喇

令住幾千億投資緊係講求穩健啦
普通人得一千幾百萬就玩呢D 搏上岸

其實巴菲特財富都係慢慢累積
可能佢個年代同我地個年代唔同左
所以先會有咁大變化

合理 巴群兩老唔鐘意bitcoin 唔係佢唔鐘意bitcoin 而係唔鐘意冇生產力既野 正如佢都唔鐘意黃金呢類野

下？你真係完全清楚了解bitcoin運作？

我信曹仁超多啲

條友真係唔識架喎

咁你訓街未，訓街又多一舊投資

所以呢一點好佩服佢
我覺得投資或者投機有一點好重要
就係stake to your believes
而呢個信念係有邏輯同合理性數據去支持
市場上太多人都麻木跟風，所以先會有咁多水魚周圍走

講起有冇人接火棒依個問題
就算你揸住有生產力嘅資產，都一樣要有人接你啲產出先賺到錢。

例如你有塊田，你種出嚟啲農作物都要迎合到市場需求先賣得出。如果唔啱大眾口味或者撞正大豐收價錢暴跌，你啲農作物咪只可以留返俾自己食。

連登仔：菲比斯咪又係廢老一個

可以攞嚟起樓

佢已經out咗㗎啦

呢個叫投資失敗
巴菲特投資成功先可以上黎嘴幾句

反而覺得佢變做collateral 仲扺

同意
我已經100x Short咗Bitcoin
支持大家跟機 有錢齊齊搵

樓主完全誤解咗巴菲特嘅價值投資法，佢主張嘅係以低於其價值嘅價格去買股票同做投資。

我主要都係用價值投資法去玩股票，但同時我都有用10%資金買bitcoin，因為我覺得bitcoin嘅價值唔只而家嘅水平，而且10%資金好濕碎，就算drop to zero都無乜所謂。

無錯，現階段嚟講Bitcoin屬於高風險投資，亦屬於投機，但唔代表依樣嘢無發展潛力。另外房地產嘅講法更加錯，本身擁有土地自古以來都一定有價值，如果房地產嘅價錢跌到新低、遠低於佢本身嘅價值，咁點解唔去投資?

建議樓主再睇多啲書學多啲啦，唔好以為睇一兩段YouTube片就變股神。

咁你投資成功未？

你住屋企完全浪費咗個投資機會，訓街投資先有生產力

有得借9成槓桿但成層樓通脹增值，簡單黎講可以跑嬴9條街

香港私人住宅空置率得4.3%，如果你買左層租唔出既樓，同買田種唔到菜一樣，都算係投資失敗

喺樓入面種菜

呢個叫margin of safety
the intelligence of investor
chapter 20

巴菲特師父係benjamin graham，而你所講呢個係投資嘅方法

唔好無料扮四條喇

你個logic巴菲特搵錢多過連燈仔所以一定啱，咁仲討論啲乜

好明顯佢完全唔明
而且 巴菲特本身係有講過亞洲樓市回報好好

投資唔成功，但投機成功緊

無記錯 巴老後生曾經買過不動產 好似農地？ 架喎

但當然人地係捉到 yield 極高的錯價，幾年回報夠cover 買入成本

港樓...租金回報......

樓主完全係不求甚解
有人提出相反觀點，樓主唔思考就話：「總之巴菲特成功咗」
咁去圖書館借一堆偉人傳記就可以做首富啦

Wtf...
以我所知廢巴係覺得樓係有價值

住香港唔買樓=蠢仔

利申：有4間，間間買入時都俾人笑買貴貨。

邊個字講話佢一定啱
中文u？
況且我自己都有買btc

地少人多樓又比人壟斷，你同我講係物價通脹？
真係岸尻架喎

巴老其實就係傾向買農地多過金
因為用100萬買農地 每年都會有農作物的收入
但用100萬買金 1年後都只係一舊金

2021年仲有人拎巴老d理論出黎狐假虎威
真係笑撚死me

巴菲特有買reits架,房地產點會無價值

所以2021年全球10大富豪榜 巴菲特僅排第五
而買入BTC既馬斯克 Elon Musk排第一

如果講價值

普通三大類capital ，human capital，technology

其實所有嘅嘢都有價值，btc有無價值？有，blockchain
你個飛機杯有無價值？有，比你happy

但佢講價值係講有生產力嘅價值
呢個其實係睇你點定義

樓有無價值？無
買樓收租有無價值？有

買地有無價值？無
買地黎種菜有無價值？有

巴菲特所講投資都係圍繞住呢點去出發

你講嗰本The Intelligent Investor我初初玩股票嘅時候一早睇哂，所以先會話你誤解哂成個concept。唔緊要嘅，再睇多幾次理解吓，每個人嘅資質同悟性都唔同。

以你所講，舉個誇張啲嘅例子，如果樓價跌到十萬蚊一個500呎單位、Bitcoin跌到10蚊一粒，你都認為依兩樣嘢本身無生產力所以唔會投資?

但佢之前有買GOLD

呢個唔係投資，係投機
就算跌到0.000001
本身產品性質已經決定左佢係投機定投資
如果跌到10蚊一粒我一定唔會買，因為市場對佢已經失去信心
但如果跌到去4萬，我一定會買
但我呢個買係屬於投機一種對於巴菲特而言

自住訓街咩？

樓豬講到呢個巿場真係咁自由咁先岸尻，房地產就係一班撚樣死都唔放，谷到鬼咁高先慢慢抆，反正大把錢，跌都冇所謂，反正有人出世就有人買

過時喇 你呢套

其實幾有道理但真係要放長嚟睇先會知合理個point係邊...

成個連燈得樓主唔明

可能就係因為咁而損手接左人地火棒

你講啲野阿婆都知喎

樓主解釋到手錶價值 藝術品 鞋 抄價先講啦
Lee幾樣可以生產咩出黎
咪又係人比價值佢

好似阿婆咁，聽到有機會接火棒就驚

間公司冇得買賣仲有冇價值？

樓主窮人心態
喺網上搵到一段理論就將佢無限發大

不菲特講嘅投資策略係唔係一定啱呢幾年嘅香港人用先

咁而事實上過去10年到而家買樓係好好嘅投資

覺得樓主淨係講到一半
另一半係價值問題
點樣估值都重要

係Bitcoin仲係6蚊鎂金一粒時
我有同樓主一樣嘅諗法

正確，不過太多所以無可能一次過講得曬
不過估值呢一點好多人估值方法都唔同，有唔同答案
而且估值呢架野好私人，無人願意公開你套邏輯，所以一般估值都係教你dcf

其實樓上話樓可以租係完全正確
同買車一樣 車算唔算係資產係睇你點用
買完車用嚟做Uber增加生產價值
樓根本都一樣

佢冇mention blockchain

黃金呢

佢好似講過金要儲存成本. 即係買咗返嚟仲要搵地方放. 仲要保安去管理

咁你住係屋企都冇價值 幾時訓街

負評比樓主嘅

買樓本身個作用係居住 比人居住有錢收
等同
塊田本身個作用係種野 種野賣有錢收

例如你買左一塊田，咁塊田背後你用黎種菜，咁佢可以為你帶黎額外收入，除左呢個額外收入，你仲擁有左一塊田

例如你買左一層樓，咁層樓背後你用黎放租，咁佢可以為你帶黎額外收入，除左呢個額外收入，你仲擁有左一層樓

樓主是咪戇鳩？🤔

係bitcoin唔適合巴菲特既投資方式，而唔係bitcoin冇價值

Bro既logic....

scam

咁田呢？
田都要管理，如果唔係會雜草叢生

但金唔會種倒野出來

on9冇藥醫

因為爆煲既時候你唔知止唔止洩好
止就可能升翻
唔止就可能越輸越多
簡單啲黎講bitcoin可以係100萬美金一個
都可以係一文不值
樓可以買黎自主 其實唔可以相提並論

樓有價值我明
但其實Bitcon有咩實際產值?

蒙羅麗莎有咩實際產值？點解啲名畫咁貴？

好似好有道理 但呢個理論有個終極盲點

就係你同我同大部份人都做唔到巴比倫做到既野

eg.無限信貸借無限錢、唔交稅息收最大化、股東影響力

所以普通人只可以風險最大化去滾大舊錢

滾完再講價值投資啦

有生產力嘅嘢就無依個問題？

銀紙有咩實際價值

不可追蹤加上依家交易方便同金額
可以用黎做好多野都方便左
呢個至少係佢帶黎既價值之一
發展成熟的話
慳既錢比個零頭都可以養起唔少人

所以就係點解要分散投資

BTC可以收息

古代白銀其實有咩實際價值
點解唔可以用一條柴換一錠銀
點解有人要用d柴去起木屋先換到人地粒銀
又點解唔直接去挖銀，要起間木屋去換人地粒銀

咁簡單佢地點會明

以前古人類用石頭出糧架傻仔

傻仔 八國聯軍都係挖銀咋，正廢柴

銀可以用嚟冶煉做唔同器具喎同理金 白金呢啲貴金屬都有實際用途

樓主唔覆下？

咁銀紙最初係有實物擔保嘅

回應下啊樓主

藝術一向都係有價無市 比人攞嚟洗黑錢炒到咁高㗎啦

巴打 不如你睇左佢先再堅持你個理論😢

所以bitcon嘅價值唔係因為佢可以轉換做啲咩
而係佢嘅不可追蹤同保密性比咗價值?
咁又好似幾合理

美金都只係一張紙 價值係由政府擔保, 令大眾信任所創造出瓈
Bitcoin同理 只不過價值係由成個區塊鏈網絡擔保

有冇諗過銀器都係用銀買

但銀同bitcon唔同銀係實物, 仲可以進一步加工做其他物品喎

Agger bitcoin火棒嚟

所以佢嘅價值係源自於佢係完全獨立嘅第三方貨幣?

你係咪弱智

有生產力既野可以用來生產

但銀器同銀錠唔係等值㗎喎因為中間仲有交通, 加工費, 利潤etc

銀器已經係產品有冇諗過用重d嘅銀買輕d嘅銀器可能你冇乜概念

咁有生產力嘅嘢自然會有市場 會保值 我係咁諗的

滙豐算唔算有生產力

即係種啲蕃薯出嚟無人買就你自己食哂佢？

我又真係冇乜概念, 本身冇讀過econ 所以先入個post提問解惑...

但bitcon自己除咗佢嘅不可追蹤同保密嘅特性之外, 仲有冇其他嘢可以比到佢價值, 又或者話, 咩因素導致bitcon會升到而家呢個位, 純粹好奇

不嬲覺得買non productive assets 好on9

除左要自用

房地產冇價值咁新穎真係第一次聽唔知巴打幾時會拎諾貝爾經濟學獎

可以睇下有冇人想要蕃薯 同人交換其他野

鬱金香都有生產力啦，可以種花喎

討論嘅時候唔可以忽略價格。一件物品有冇生產力係一回事，生產力支唔支持到個價格又係另一回事。
好似黃金咁，好多人成日用工業價值嚟講。但係撇除投機價值，純粹工業價值係支撐唔到依個價。鑽石都係一樣。

學到嘢了

姐係金原本唔值錢，點解其他人覺得值錢，你就覺得值錢如果你覺得唔值，覺得銀值錢d，你可以比粒金我，同我換粒銀，平衡咗自然有交易

樓主弱智
此post已完

咁規模大極有限wor
塊農田大少少種出嚟啲蕃薯已經一個人食唔哂

所以Bitcon嘅價值純粹就係有供求 所以就升?

佢係買金礦

有，問題係佢唔會買黎投資

樓咪提供左 一個安樂窩俾用家 同你塊田提供到農作物 俾用家有咩分別？ 兩樣野係必須
就係有人覺得起樓有價值過種田先用塊地起樓 或者調轉咁做

不過最近Bill Gates都開始轉買田

咁有demand 咪做囉 一本天書讀到老咩
不過我有啲唔認同樓主 一碌鳩打沉隻船

我覺得樓市升到咁 就一定有合理嘅原因嘅(未必啱 但絕對係有個邏輯係到) 唔係嘅話 根本冇可能炒到起

BTC 而家係俾人炒賣到唔合理嘅水位。

但不過，佢個selling point同價值係，

1，冇一個單一機構可以控制交易，除非你擁有超過51%的computational power，但理論上你有超過51%的power，你更加趨向維護這個系統多於摧毀它。

2，去中心化，硬幣發行基於所有礦機持有人嘅共識(當然而家都係俾大礦場所control)

3，完全公開的帳目，就算俾人51%破壞，你都知道係被人破壞左. 其實係可以revert,好似etc/eth咁，有共識後(有爭議的)係某個位revert

4，雖然btc交易速度不快(有某些其他幣種很快)，但至少佢係無視任何地域界限完全自由地做到transaction

以上只係講bitcoin價值，而去唔去持有或者而家值唔值得買就係第二件事